工作難題 老闆叫我開新鋪 但唔比用自己班底

小弟我呢 本身就係一間鋪做開
好好彩 生意兩年都keep著升
呢兩年培訓到班手下做哂我啲野
基本上返工就係扮工生活 好撚爽
咁問題黎啦 早排同我傾要我開新鋪
覺得我有能力
我要求唔多 只求帶一個班底去開鋪
但仆佢個街 應承左佢 佢臨開鋪同我講唔拎得走 話舊鋪冇兩個熟手搞唔掂
咁早排開鋪 發覺公司冇支援 新鋪班人又唔係做野 簡單野都做錯 又唔聽人支笛
做到成隻狗咁 one man shop
身邊既朋友都話公司重視我做叫我開新鋪
但自己就覺得佢地玩鳩我 拎個自己手下開鋪都唔得 但如果轉工就搵少5000$
請問各位巴打點睇

你有能力 應該可以轉工加人工

樓主而家搵幾多

可唔可以抽撚曬新鋪班人
之後重刷首抽？

根本就係想你做開荒牛
舊舖無你 照可以run
等你做起左新舖
又會再loop過

成個班底一齊走
嚇到佢瀨屎

重咩視你丫 根本就睇穿你係個只識叫下屬所有野自己游水好閒既老屎忽

計我話其實擺明就係想你自己走啦

游手好閒*

搵少5000

5皮就姑且諗下姐

舊鋪冇兩個熟手做唔店

新鋪0個熟手做得店？開佢波啦

重點

你負責由0搞間新鋪？
即係搵地方 收集數據 sell老世同意 傾租約 裝修 設備等都係你搞
定係單單負責營運先？
講真營運大把人都識做啦
由0砌間分店出黎就真係要有啲料先做得好

你摸晒佢底, 自己打本開舖都得啦

你幫佢蝕兩個月錢先
到佢問起點解蝕錢
你識做啦

老闆未必玩你，至多太高估你

爛攤比你執，就要睇佢比唔比權你，你可以炒人請人既咪有得玩

病下先囉

巴打做邊行？飲食定零售？

唔得 硬掘用佢地
佢地同我講 你既能力係可以帶領好佢地

直接話真係夾唔到
話你可以照盡力做 但真係唔睇好 話為左老闆著想
唔係你會又chur盡之後生意又唔好 大家都唔開心
然後你真係盡力做 搞唔掂老闆唔會搵自己錢教飛既

我唔洗點做 鋪頭又有生意
我同公司都雙贏wo
我一走跌數跌左3成

緊係開 輸哂腦細啲錢先 轉工

你既能力係可以帶領好佢地
但你既人工係可以帶領好佢地

你既能力係可以帶領好佢地
但你既人工係唔可以帶領好佢地

開左佢波啦 屌左我兩個呀頭一獲 話做唔撚到
第二日大老闆即刻落黎教我野
話佢細個都係咁挨
佢話揀我係因為信我有能力
屌佢老母

掉翻轉講姐係無你都仲有七成
抵你去新舖開荒啦

營運姐 冇咁大粒多野做
咁人地有班底 我冇呀做條撚咩
你比我有我班底 唔好話開一間鋪
開兩間都得

On9
零支援 自己出黎搞好過

有得比我炒人 請人
冇得比我帶自己班底
咩道理呀

零售

人肉HANDOVER NOTE
下次唔好教足晒比人啦

遲啲卸膊操做曬啦

會唔會你啲班底唔肯跟你走呀
你走左佢地可以喺舊鋪上位，點解要跟住你比你頂住？

我班手足屌哂鬼
一早plan好過去要做咩 有咩準備
點知 臨時 通知 得我一個

自己比多少少”叫”走埋舊班底開新鋪

咁單單營運其實搵個正常讀完大學做兩年野既都識做啦 唔好睇自己太高

我帶走佢 我可以升埋佢都得
依家同個冇能力既主任合作
啲野推哂比我
真係我地都激撚死

唔知你邊行，有冇試過開新鋪，但依個經驗係好好，你可以用人地既錢 run 一間新鋪，到你搞得掂可以自己做老細

一句講哂
樓主無料扮四條

升極咪都係under 你,好似舊鋪咁幫你做哂你啲野

走啦

你做邊行先，最近打算搞d生意，睇下夾唔夾到

賣咩
幾錢人工

條件啱我去做

炒佢請過個啦
垃圾留來阻住哂

冇得揀我唔係老闆

本身人工幾多?
開新鋪加左幾多人工?

本身27到啦 連登仔水平以下
佢話多4000$
但我做野唔係睇人工 係為左可以扮工而努力做野教好班底係為左偷懶

賣咩 你係搞得掂既直接拉埋兩個舊人飛起佢自己開舖都得 洗撚理佢

俾少少意見你
你唔洗做，間鋪自己識run老闆係睇到
放你去做開荒，舊鋪少30%係因為未熟習，遲啲熟咗手就無問題
你開荒新鋪，頭幾個月做得差，你嘈就預咗，過到就無問題
最怕係咩呢，你教到人之前走佬，又無人train到班新仔，咁佢間鋪就total loss，至於生意額跌其實計過數，負擔到
所以你一係做，一係襯加咗人工就跳槽

起碼帶走一二個啦
全新真係搵笨柒

你預左新鋪做唔住就比人炒

個問題係我冇得控制人手
如果有對於依家黎講唔係問題
上手supervisor既班底基本hea都呀媽都唔認得
星期六日Sick leave
另一個 自製長假
月尾sick 完 月頭sick

我預左唔做添 驚咩
東家唔打 打西家
依家我個難題係點教個班底出黎

14日冇放過假啦

不嬲係咁
我做過酒吧 西餐 咖啡店
個個老細都話比間舖你打骰
其實睇你受唔受
老闆就不嬲淨係出錢
賺到既錢係佢既
但當中你獲得既野都好多

日後自己出黎闖就係靠個陣時既經驗

預左唔做洗乜諗點教

明你意思 但我依家第一步搵個有質素既同事都冇
岩岩又有個同事過遲職
同類型既行業 鋪頭行9-12個人
我得6個

個個老闆都係咁
老闆幫你搵埋人不如佢自己做
不嬲都係拋舊錢出黎其餘野要你做晒
你唔想負全責咪繼續當打份工

個問題係冇錢冇人
香港老闆：你依家有既係機會 搵錢太短視啦

其實我應該出多份糧比我老闆
咁難得比野我學

有冇有經驗既巴打教下小弟
做到個人好頹

咁你岩岩出黎做野幾耐？
從來都係咁
你有冇錢？

有錢就自己做老闆 乜都唔洗講
無既就睇你自己想安份打工定博一舖
捉到機會下一次就係投資者打本比你開自己既舖

教人請人都係能力，係老細立場 你用番舊班底既洗撚要你咩，佢就係睇好你先比你單人

咁你之前點教

根本想逼走你

我就係相信自己先過去
但佢地一開始話我會單人匹馬既話
我所準備既野就唔同 一時間處理咁多野 太辛苦啦

啱呀
最好就係而家生意點差都唔係蝕自己錢
之後自己開舖做老闆呢啲經驗好重要

經理仔覺得自己好重要

轉工

老闆係睇重你既你開聲唔過份既都盡量滿足你架啦
有人才係手邊有老闆會放手

係事業上睇你處理緊既係高層次既問題
大把人做野辛苦過你但全部都係勞動力工作

你覺得捱得過 對公司前景樂觀咪捱
到出頭個時你牙力夠可以同老細爭取乜野都得

唔想 想一世打工咪轉工

唔係覺得自己重要
一早講轉工少5000
巴打 我既問題係點面對自己 挑戰件事
諗野正能量啲
香港人諗野太負面會好辛苦
生存已經大壓力

你老闆真係做老闆既材料

佢呢招唯一得罪既就係樓主
舊鋪既話, 橫掂有無樓主係到都係做咁多野, 無影響
新鋪既話, 新人有個人照住, 做錯野都有人隔一隔, 仲可以分擔下

加咗人工又唔係睇晒兩間舖算係咁啦

你咪起佢飛腳囉

百佳唔做咪做惠康囉

有冇唸過你起同事同老細眼中其實只係一個乜都唔做既老屎忽，乜都唔做但係收高高人工
你反而覺得你老細人力資料管理幾好

in-charge仔

你都要走啦,仲教佢老母咩
你做得呢個位, 你手下叻就調走,廢就入你數
帶唔到起碼一個副手, 你已經可以走啦

只有老細先會講上面果啲"經驗論"
仲難聽過粗口

就算第日你自己做生意,
同你做in-charge兩回事
"經驗論"只適於你去另一間公司做返呢個位
老細個視野同營運者唔同
上面班友老點你

不過你咁大個人都要上黎問人意見
真係唔多掂

你係有能力帶多班新人既話你唔會開post問呢d野
正常係問應唔應該同老細講加人工
睇你本身個個所謂班底根本係佢地自己係fit馬
同你一d關係都冇

請我

睇到你啲對答之後覺得你好撚垃圾

咁慳皮

我明，過黎幫我開新鋪，我請曬你D班底

你老闆都其實預左你會走，
你肯做開荒牛，都唔會有運行

人地一開始已經講加人工叫我過去開鋪
所以唔存在講錢既問題

巴打可唔可以留個tg？

巴打講得岩 呢個位辛苦
但小弟我考完會考讀唔成書 就決心入呢行
就係唔想衰比人睇 因為有朋友做警察 叫我一齊做散仔 話我出黎做會我做唔掂 我就對做狗冇咩好感
今時今日比較下 自己唔洗點做 人工又高過佢
近排壓力大 想同一眾巴打分享下 學下野
此終冇野一開始就識哂 唯有吸收多啲經驗 同聽下大家意見

你幾時先走

我自己唔係咁諗
老闆點睇件事係佢既諗法 我改唔到
但我點樣可以做好過佢地預期
唔係為公司 係為自己
小弟學歴係連登仔水平以下
如果今次依個機會都把握唔到
點出去撈世界呀
唔通又有去做政府工咩

學有所成就走啦
我望既係跟高既位置

operation有幾多野學姐
你識由0砌間鋪出來先至諗出來自己做啦

眼見簡單 但人事管理係學一世

咪係 大把前線員工做年零的坐得你個位，差在無機會姐

你識做operation 根本就會學埋build up 呢樣野
你學唔到純粹係你根本未到個個位既junior

唔知樓主做乜工都可以傾咁多版
都唔知樓主係咪撚狗
陣間原來係7仔開分店就好笑

搵一個員工入手先

利誘佢同你fd左

再逐個擊破

蝕撚到佢入骨 唔走 準時返放工
等佢賠比妳走

無班底都搞得掂實炒你 容乜易自己出去開舖
依家係合理預期

佢高估你姐

可能我15000蚊，走左得10000
咁就差好遠喇

拉大隊走人la on9

請我，1萬蚊人工，6天12小時工作ok

yes
true

咁又未咁差 都要生活既

你岩 所以先唔可以衰

再請過啲人得唔得...hea既人點逼點講都係hea...

咁不如自己開一間鋪

打工好呀 咩都唔洗煩咩都唔洗理

做左5年 托賴順利 又話到師傅肯教野
升得都比其他人快
3年就升到睇鋪

哇你要成萬咁多 我8000得啦

我7999

其實你就係一個冇技能嘅老屎忽，有冇諗過你公司其實都係想迫走你之前揸乾埋你先 鋪頭仔operation 管幾丁友其實對你冇咩野再學到，再咁落去經濟一差你就中年失業含得撚，不如決心d挨下走條可以行得遠d嘅路啦，咁快就定形好快被淘汰

你咁既思維我更加肯定佢地係想你走

既然你都知自己唔洗點做 點解要留你係度抖過世
不如請一個做到野又上進既人 可能更幫到公司發展

擺明老闆想你走

我嗰行 可以行好遠
以前跟師傅 發覺老屎忽都係一種技能
佢地可以好完美咁扮工 表面好辛苦 實際上冇咩特別野忙
我反而出盡力去做 做到可以抖下啦 輕鬆左半年多小小 就收到通知去間更好地點既鋪頭

其實我自己對自己既要求唔高
但求唔洗為兩餐奔波 生活冇咩壓力就夠
又唔洗好似連登仔咁既人工
容易自滿既話生活會開心好多
知足常樂
但此終總細個 可能睇既野冇咁多巴打諗得咁遠
但我做到今時今日既位置 我諗我依個性格都係人地睇好我既一個原因

都好多謝咁多巴打關心我 連登有愛
今次開post都係想睇大家點睇件事
見到好多巴打都叫我轉工
我諗我都係會做多排搞唔掂等佢炒
但都有巴打覺得我能力唔夠先有咁蠢既諗法
所以我都係舊方法 用盡力去做好佢
然後唔洗做 再做一個更完美既扮工老屎忽

唉

但係巴打
你如果成功開荒 你就係underpaid，
因為搞新舖所有嘢由零開始
工作量同壓力double
人工唔見得會double
老細只加你5k真係度縮

我係你唔接呢啲爛offer
或者同上頭講價，叫到人工跳兩級先去做

其實人工已經升左級
不過個問題唔係人工
係點創造一個扮工既工作模式

努力呀
再多幾間鋪就上市架啦

我都試過你而家既經歷

因為分唔到人手俾我 搞到一個做幾個野

最後我放棄

有排你搞